歷史分享 唯一的圍城破解 《《請推熱門》》

歷史研討

當年趙城被圍

趙國探子 已探清所有道路 發現已全被魏兵塞死
而且魏兵擁有弓箭 投石車 攻城車
趙兵只有石頭 棍棒 實力懸殊

再者 魏兵 已佈萬全之陣 拿地利
加上輪休政策 留體力
而且新將上任 並展開新包圍戰術 增士氣

因此 魏兵 佔地利 佔兵器 佔士氣 佔體力 四大優勢
趙兵必須悲痛承認 接受事實 極難憑外或內突破包圍
就算能夠突破 都只有小量人可以走出包圍網
極短時間會再次被包圍

地利 體力 必定無法挽回優勢，當時大臣提出三方案:
1. 下策 憑士氣
某觸發點 或 擁有突破隊 無懼一切 可突破包圍一段時間
但死傷極大 當時趙臣極不建議

2. 中策 憑兵器
研發 或 建築 攻城車 拉近兵器差距 衝擊包圍網
不求勝 只求製造突破點
但風險也很大 趙臣也不建議

3. 上策 分散兵力
由於包圍之策 魏軍已動用部份精英 而且數量不小
另一面看 其實已經鎖死魏軍部份行動兵力
所以趙軍能利用民眾優勢 發動多地點干擾
集中攻擊其它據點
唯有發動足夠力度 令魏軍調動兵力
方可解決包圍網 釋出突破點
此計必須人多 地點夠廣 目標夠重要
才可有效拉動包圍網魏軍兵力

希望大家研討當時最好方法
當時曾經利用下策 但根本未有足夠條件
被圍者極緊急 但必須冷靜執行一種方針 集齊條件
趙國方有勝算

大家覺得當時在外趙軍會如何成功救城?
請廣轉

方針一致 才有勝算

呢啲時間你要講就直接講架無人有時間同你猜謎啊

要有條件 再定方針
只要有人數優勢 就可以執行上策

《趙國論》

推

得呢個 account
只可講歷史

太明 俾人跟緊呀

唉 歷史永遠重現
革命人 永遠付上沉重代價

每一代 唯有盡做

歷史話
有條件 先定方針
有方針 就要齊心 事可成

無啦 已經...
對唔住各位 ..

我太廢 太懦弱
喺外圍做唔到d 咩 再用手機睇住 一個個被捕

跟過大家去種花 但我力量有限
對唔住...

Step 1 趁機攻佔敵方本土要點，迫使敵人退兵或分兵

接得幾多得幾多

要等條件呀 要有條件先行得通
唔好魯莽 手足

嘥氣啦連禮賓府港交所都唔敢去

唔好再衝 求求大家

未需要行下策住呀

博d 港豬 5 點放工
奇蹟到 就可能有條件

Push

好文

無必救之軍者，則無必守之城。

個個掛住返工 有乜撚野人呀

好嘢！呢啲時候，重打水蛇春一大堆文字，驚死冇人睇，講完又冇結論，人唔笑狗都吠呀！